定义规格之后，直接将此规格和租户绑定，就可以使用资源了
A、正确
B、错误
答案： B

判断题：同一个分区的不同副本可以分布在同一个 Unit 上？
A、正确
B、错误
答案： B

判断题：集群中存在： T0(T0 有两个分区 P00,P01)， T1(T1 有俩个分区 P10,P11)， T2（T2 有两个分区 P20,P21） ,T3（T3 有两个分区 P30,P31）。 T0,T1,T2,T3 属于同一个表组 TG0，那么表组 TG0 中包含 4 个分区组。
A、 错误
B、 正确
答案： A

判断题： OceanBase 的数据合并过程是对 LSM tree 架构数据本身的操作，不依赖 Schema
A、正确
B、错误
答案： B

判断题：同一个 rowkey 只会有一行数据
A、正确
B、错误
答案： B

判断题： minor_freeze_times 的值为 3 时，手动运行 3 次 ALTER system minor freeze 后，当 Memtable 内存使用达到阈值后，会触发合并？
A、正确
B、错误
答案：B

判断题：对于一个分区的不同副本，它们在各个 observer 上转储的 SSTable 在物理上是相同的。
A、 错误
B、 正确
答案： A

判断题：当合并要到故障 error，修复后，不需要实行 alter system clear merge error.操作 ，是否可以实现自动合并？
A、正确
B、错误
答案： B

（判断题） __all_zone 中 name 为 is_merge_error 的信息如果为 0，表示合并正常完成。
A、 正确
B、 错误
答案： A

判断题：将 sql 中的 exist 子查询展开为 semi-join/anti-join 是基于代价的改写
A、 正确
B、 错误
答案： B

判断题：会话级别设置变量是 ddl 语句。
A、 正确
B、 错误
答案： B

判断题： global 级别设置变量是 ddl 语句。 set global variable
A、 正确
B、 错误
答案： A

判断题：变量可以在会话级别也可以在 global 级别设置
A、正确
B、 错误
答案： A

判断题： plan_cache 自动淘汰机制，可以避免发生新生成的计划无法加入 plan cache 的情况发生？
A、 正确
B、 错误
答案： B

判断题： plan cache 计划缓存和共享在 OLAP 中相比 OLTP 系统更为重要？
A、 正确
B、 错误
答案： B

判断题： Key 类型的分区表，与 Hash 类型的分区表类似，分区键支持分区表达式
A、正确
B、错误
答案： B

判断题：可以单独删除 hash 分区表的其中一个分区
A、正确
B、错误
答案： B

判断题： 全局索引查询速度优于分区键+局部索引？
A、正确
B、错误
答案： B

判断题： where A=?and B=?与 where B=?andA=? 效果是否相同 ？
A、 正确
B、 错误
答案： A

判断题： ob 数据库的分区键一定要包括主键的部分列
A、 正确
B、错误
答案： A

在 Oceanbase 中，全局索引的分区键一定要包括主键的部分列
A、错误
B、正确
答案： A

判断题： sql 执行计划中分布式执行计划，一定会使用超过一个节点来执行
A、正确
B、错误
答案： A

判断题： 协调者在收到所有参与者 prepare ok 之后，协调者可以决定 commit 也可以决定abort。
A、错误
B、正确
答案： A

判断题： client 端连接到集群，当一个 observer 宕机之后，是可以继续执行 ddl 语句的？
A、 对
B、错
答案： B

判断题： OBProxy 支持用户通过同一个 OBProxy 访问多个 OceanBase 集群？
A、正确
B、错误
答案： A

判断题： OBproxy 获取用户表的 location cache，即可路由分区 leader 到所在的 OBserver 上，对还是错？
A、 正确
B、 错误
答案： B

sql 写入可以跨副本？
A、正确
B、错误
答案： A

判断题： sql 查询可以跨副本？
A、正确
B、错误
答案： A

单选：关于 obproxy 正确的是
A、 obproxy 无状态
B、 监控日志，发现进程退出，立刻重启
答案： A

判断题：读写分离场景根据 observer 和 obproxy 配置， region 和 ldc，把请求优先发送给本地的副本
A、正确
B、错误
答案： B

判断题： obproxy 必须依赖 config server 才能够正常运行？
A、 对
B、 错
答案： B

OBproxy 不支持跨集群的分布式事务？
A、 错误
B、 正确
答案： B

判断题： OceanBase 的备份恢复服务，不支持 Unit/Resource Pool/Tenant 语句的备份恢复，也不支持系统租户/内部表的恢复
A、正确
B、错误
答案： A

判断： OB 租户的回收站属性，只能全局层级开启或者关闭，不支持 session 层级的开启或者关闭。
A、错误
B、正确
答案： A

判断题： set global ob_trx_timeout=300000000 后，需要重新连接，变量才生效？
A、对
B、错
答案： A

判断题： DDL 变更的 schema 信息，通过内部虚拟表来记录的
A、正确
B、错误
答案： B

Oceanbase 的日志都在/home/admin/oceanbase/log 么？
A、 正确
B、 错误
答案： B

判断题：在 OB 中， sql_id 能够唯一标识一条参数化之后的 sql,所以在 gv$plan_cache_plan_stat这张表中， sql_id 是唯一的，也就是说不可能出现两条记录包含相同的 sql id;
A、 错误
B、 正确
答案： A

DBA 定义了2个资源规格，unit1（20c40G）和unit2（40c80G）， 在创建资源池 S1 的时候，同时引用了这2个规格，并且 unit 数量是2， 那么这个 S1 资源池将拥有 60c120G 的资源？
A、 错误
B、 正确
答案： A

可以针对某一台OBServer或者某一个租户，手动触发转储命令。
A、对
B、错
答案： A

OBProxy 需要从 OBServer 获取 location cache 来路由
A、正确
B、错误
答案： A
